\setauthor{Минин Михаил}%08.12.15 написано

$z'= H (x, z) \ H(x, 0 ) = 0$

$H(x,z) = Az + b(x,z)$
\begin{theorem}
$\sqsupset z' = Az +b(x,z)$

$\frac{|b(x,z)|}{|z|} \rightarrow 0$ при $z \rightarrow 0$ равномерно по $x \in [x_0, \infty]$
$\exists  \lambda \in \sigma (A), Re(\lambda) >0 $
\end{theorem}
\begin{proof}
Без доказательства
\end{proof}

\begin{warning}
$\sigma (A)$

\textcolor{red}{Рисунок}
\end{warning}

\begin{example}
    Глава 2 параграф 5
    $\begin{aligned}
    &y'=Ay, \ n =2\\
    &A \in Mat(2,2 \mathbb{R})\\
    &\lambda_1 , \lambda_2 \notin \mathbb{R}\\
    &1)Re \lambda_1 = Re \lambda_2 >0\\
    &\text{\textcolor{red}{Рисунок. Движение к бесконечности}}\\
    &\text{0 - неустойч.}\\
    &2)Re \lambda_1 = Re \lambda_2 Б0\\
    &\text{\textcolor{red}{Еще Рисунок. Движение к нулю}}\\
    &\text{0 - ассимптотически устойч.}\\
    &3)\lambda_1, \lambda_2 \in \mathbb{R} \setminus\{0\} \\
    &\text{0 - неассимптотически устойч.}
    \end{aligned}$
\end{example}

\chapter{Уравнения в частных производных первого порядка.}
\section{Предварительные сведения}
\begin{theorem}
Об обратной функции

$\sqsupset f\colon U \rightarrow \mathbb{R}^n, \ U\subset \mathbb{R}^n$ - открытое

$x^0 \in U$, $f(x^0) = z^0$, $f\in C^1(U, \mathbb{R}^n)$

$det\frac{Df(x^0)}{Dx}\neq 0$

$\Rightarrow \exists V$ - окрестность $x^0$, $x^0\in V\subset U$

$W$ - окрестность  $z^0$

1)$f \colon V \rightarrow W$ - биекция

2)$\exists f^{-1} \colon W \rightarrow V, \ f^{-1}\in C^1 (W, \mathbb{R}^n)$

3)$f \in C^k \Rightarrow f^{-1} \in C^k, \ k \in \mathbb{N}$

\end{theorem}

\begin{theorem}
О неявной функции

$\sqsupset U \subset \mathbb{R}^{m+n}$ - открытое

$f \colon U \rightarrow \mathbb{R}^n$, $(x^0, y^0) \in U$

$f(x^0, y^0) = 0$, $f \in C^1(U, \mathbb{R}^n)$

$det\frac{Df(x^0, y^0)}{Dy}\neq 0$

$\Rightarrow \exists V$ - окрестность $y^0$, $W$ - окрестность $x^0$, $W times V\supset U$

$\exists \varphi \in C^1(W, \mathbb{R}^n)$

1)$\varphi(x^0) = y^0$

2)$f(x, y) = 0 \Leftrightarrow y = \varphi(x)$

3)$f\in C^k \Rightarrow \varphi \in C^k$ $\forall (x, y)\in W \times V$
\end{theorem}

\section{Характеристики}

$
\begin{aligned}
&F(x, u(x), \nabla u(x)) = 0\\
&x\in \mathbb{R}, \ u\colon \mathbb{R}^n \rightarrow R, \\
&\nabla u \colon \mathbb{R}^n \rightarrow  \mathbb{R}^n\\
&F \colon \mathbb{R}^n\times\mathbb{R}^n\times \rightarrow R\\
&(x, z, p)
\end{aligned}
$

$
\begin{aligned}
&\Gamma \text{- поверхность в }\mathbb{R}^n. \ u|_\Gamma = g\\
&\sqsupset u \text{ - решение  }F(x, u, \nabla u) = 0\\
%&\text{\textcolor{Рису ночек}}\\
&u \in C^2(\mathbb{R}^n) \ x(t)\\
&x\colon [a, b] \rightarrow \mathbb{R}^n
\end{aligned}
\begin{aligned}
&\text{вводим:}
&x(t)\\
&z(t) = x(u(t))\\
&p(t) = \nabla u(x(t))
\end{aligned}
$


$\dot p_j(t) = \sum\limits_{k=1}^n \partial_j \partial_k u \cdot \dot x_k(t)$

$\partial_j = \frac{\partial}{\partial x_j}$ ~  $F(x, u(x), \nabla u(x)) = 0$

$ \frac{d F}{d x_j} = \frac{\partial F}{\partial x_j} + \frac{\partial F}{\partial z}\frac{\partial z}{\partial x_j} + \sum\limits_{k=1}^n \frac{\partial F}{\partial p_k}\cdot\frac{\partial^2 u}{\partial x_j \partial x_k}$

Мы берем, и предполагаем что $\dot x_k = \frac{\partial F}{\partial p_k}$

$
\begin{aligned}
&\dot p_j = - \frac{\partial F}{\partial x_j} - \frac{\partial F}{\partial z} \cdot p_j\\
&\dot z = \sum \limits_{j = 1}^n \frac{\partial u}{\partial x_j} \cdot \dot x_j = \sum\limits_j p_j \dot x_j
\end{aligned}
$

\begin{definition}
$\sqsupset F \in C^1(\mathbb{R}^{2n+1})$

Характеристическая система уравнений для уравнения в частных производных $F(x, u, \nabla u) = 0$
\end{definition}

$(1)\left\{
\begin{aligned}
&\dot x(t) = \nabla_p F(x(t), z(t), p(t))\\
&\dot z(t) = \left< p(t), \nabla_pF(x(t), z(t), p(t)) \right>\\
&\dot p(t) = - \nabla_x F(x(t), z(t), p(t)) - \frac{\partial F(\dots)}{\partial z}\cdot p(t)\\
\end{aligned}
\right.$

Где $\nabla_p $ - градиент по последним аргументам. Напоминаю, что $F(x, z, p)$

\begin{definition}
$(x(t), y(t), z(t))$ - характеристики (линии в $\mathbb{R}^{2n+1}$)

$x(t)$ - спроектированные характеристики
\end{definition}

\begin{warning}
Кривые на рисунке в начале параграфа не характеристики
\end{warning}

\begin{warning}
Если $(x(t), z(t), p(t))$ - решение системы (1) $\Rightarrow \frac{d}{d t}F(x(t), z(t), p(t)) = 0$

Пояснение:
$\sum\limits_k \frac{\partial F}{\partial x_k} \dot x_k + \frac{\partial F}{\partial z} \dot z + \sum\limits_k \frac{\partial F}{\partial p_k} \dot p_k = \left< \nabla_x F, \nabla_p F \right> + \frac{\partial F}{\partial z} \left< p, \nabla_p F\right> - \left< \nabla_p F , \nabla_x F + \frac{\partial F}{\partial z} p\right> = 0$
\end{warning}

\section{Граничные условия}

$\sqsupset x^0 \in \Gamma, \sqsupset \Gamma = \mathbb{R}^{n-1}\times \{0\} = \{(x_1, \dots, x_{n-1}, 0)\}$

$
\begin{aligned}
&x(0) = x^0\\
&z(0) = u(x^0) = g(x^0)\\
&p(0) = \nabla u(x^0)
\end{aligned}
$

Это обозначает, что $p_i(0) = \partial_i g(x^0), i =1,\dots , n-1$

Еще у нас есть условие, что $F(x(0), z(0), p(0)) = 0$

\begin{warning}
Нужное нам $p$ по идее может не существовать или не быть единственным. Из-за того что мы не определили n-тую компоненту
\end{warning}

\begin{definition}
$(x^0, z^0, p^0) \subset \Gamma \times \mathbb{R} \times \mathbb{R}^n$ - допустимая тройка $\Leftrightarrow z^0 = g(x^0)$
\end{definition}